%%%%%%%%%% NO OLVIDAR COLOCAR ESTE COMENTARIO CON EL NUMERO DE EJERCICIO %%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%% EJERCICIO 1 %%%%%%
%%Text bf para negrilla , el \\ es para el salto de linea.
%%El primer \\ hace un espacio en el texto y el 2 \\ crea otro espacio
	\textbf{Ejemplo 1}\newline
	Una persona compra un terreno cuyo valor al contado es de COP 2.000.000. Si le dan la facilidad para pagarlo en cuatro cuotas iguales trimestrales, que se efectuarán al final de cada trimestre y, además se le cargará un interés del 40\% nominal anual trimestre vencido, hallar el valor de la cuota trimestral de amortización.\\ \\

	\textbf{Solución.}\\
	\begin{center}

		\renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
		%Creación de la cuadricula
		\begin{longtable}{|C{0.3\linewidth}|C{0.3\linewidth}|C{0.3\linewidth}| }
			%Creamos una linea horizontal
			\hline
			%Definimos el color de la primera fila
			\rowcolor[HTML]{FFB183}
			%%%%% INICIO ASIGNACIÓN FECHA FOCAL %%%%%%%
			%%%%%%%%%% INICIO TITULO
			%Lo que se hace aquí es mezclar las 3 columnas en una sola
			\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Asignación período focal}}   \\ \hline
			%%%%%%%%%% FIN TITULO
			%%%%% INICIO DECLARACIÓN DE VARIABLES %%%%%%%
			\multicolumn{3}{|c|}{$pf = 0 ptv$} \\ \hline
			%Definimos el color de la primera fila
			\rowcolor[HTML]{FFB183}
			%%%%% INICIO DECLARACIÓN DE VARIABLES %%%%%%%
			%%%%%%%%%% INICIO TITULO
			\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Declaración de variables}}                                                                                   \\ \hline
			%%%%%%%%%% FIN TITULO
			%%%%%%%%%% INICIO DE MATEMÁTICAS
			$VP = COP2.000.000$   			& $j_ {1} = 40\% \textit{ natv} $ 	&	$i= 10\% \textit{ ptv}$         								\\ \hline
		$n _{1}= 1  \textit{ ptv}  $               					  & $n _{2}= 2  \textit{ ptv}  $     		& $n _{3}= 3 \textit{ ptv}  $      \\ \hline
		$n _{4}= 4  \textit{ ptv}  $  &       	\multicolumn{2}{c|}{$ R = COP $}						     \\ \hline
			%%%%%%%%%% FIN DE MATEMÁTICAS
			%%%%% FIN DECLARACIÓN DE VARIABLES


			%%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
			\rowcolor[HTML]{FFB183}
			\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Diagrama de flujo de caja}}                                                                                  \\ \hline
			%Mezclamos 3 columnas y pondremos el dibujo
			%%%%%%%%%%%%% INSERCIÓN DE LA IMAGEN
			\multicolumn{3}{|c|}{ \includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5, scale=0.5]{4_Capitulo/img/ejemplos/1/capitulo4ejemplo1} }                                   \\ \hline
			%%%%%%%%%%%%% FIN INSERCIÓN DE IMAGEN
			%%%%%FIN FLUJO DE CAJA



			%%%%% INICIO DECLARACIÓN FORMULAS
			%%%%%%%%%%% INICIO TITULO
			\rowcolor[HTML]{FFB183}
			\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Declaración de fórmulas}}                                                                                    \\ \hline
			%%%%%%%%%%% FIN TITULO
			%%%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS
			\multicolumn{3}{|c|}{$VP=R(1+i)^{-n}$}{i}{$ Valor futuro$}   \\ \hline
			%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
			%%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMÁTICO
			\rowcolor[HTML]{FFB183}
			%%%%%%%%%%INICIO TITULO
			\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Desarrollo matemático}}                                                                                      \\ \hline
			%%%%%%%%%% FIN TITULO
			%%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS
			\multicolumn{3}{|c|}{$i=\frac{40 \ natv}{4 \ ptv} = 10\% \ ptv$} \\
			\multicolumn{3}{|c|}{ $ COP 2.000.000 = R(1 + 0,1)^{−1} + R(1 + 0,1)^{−2}+R(1+0,1)^{−3} + R(1+0,1)^{−4}$}\\
			\multicolumn{3}{|c|}{ $ COP 2.000.000=R[(1+0,1)^{−1} + (1+0,1)^{−2} + (1+0,1)^{−3}+ (1 + 0, 1) ^{−4} ]$} \\
			\multicolumn{3}{|c|}{ $ COP 2.000.000 = R(3,169865)$}\\
			\multicolumn{3}{|c|}{ $R = \frac{COP 2.000.000}{3,169865}$}\\ \hline
			%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
			%%%%%% FIN DESARROLLO MATEMÁTICO

			\rowcolor[HTML]{FFB183}
			\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Respuesta}}    \\ \hline

			\multicolumn{3}{|c|}{ $R = COP 630.941,61$ } \\ \hline
		\end{longtable}
		%Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
		%\newline \newline
	\end{center}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FIN EJERCICIO X %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
